{
    "question": "sebuah benda yang massanya 100 kg digantung pada suatu kawat yang dapat memikul beban maksimal sebesar 15000 N. jika g= 9,8 m/s^2 berapa nilai maksimum percepatan ke atas yang dapat diberikan kepada benda itu?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "mungkin 14700000 J..<br>Maaf klo slah..<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rangkaian-kereta-api-yang-panjangnya-80-m-melaju-dengan-kelajuan-160",
            "question": "rangkaian kereta api yang panjangnya 80 m melaju dengan kelajuan 72km/jam \u00a0.kereta terlihat melintasi jembatan selama 6 s. hutung panjang jembatan ..!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s=v.t<br>v nya ubah ke m/s jadi 72000/3600=20 m/s<br>jadi<br>s=20.6=120 meter<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-dan-bahaya-radioisotop-dan-gelombang-elektromagnetik-209",
            "question": "Manfaat dan bahaya radioisotop dan gelombang elektromagnetik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "manfaat: memanfaatkan sinar-sinar radiasinya untuk berbagai kepetluan.sumber tenaga listrik<br>bahaya :dapat merusak jaringan pada makhluk hidup. dapat mengakibatkan tumor/ kanker",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "manfaat : sebagai sumber tenaga listrik<br>bahaya : merusak jaringan, menyebabkan kanker<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-katrol-dengan-memiliki-massa-beban-2kg-massa-ktrol-2-kg-537",
            "question": "Sebuah katrol dengan memiliki massa beban = 2kg massa ktrol =2 kg jari jari = 0.4 m    hitunglah\u00a0\r\n\r\na. momen inersia katrol\r\nb. momen gaya yang bekerja pada katrol\r\nc. percepatan sudut katrol\u00a0\r\n\r\nmohon segera dijawab karena pagi ini saya ngumpulkan tugas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1---------------------------------------------<br>I=(1/2)MR\u00b2<br>l=(1/2) x 2 x (0,4)\u00b2<br>l=0,4 x 0,4<br>l=0,16 kgm\u00b2<br><br>2-----------------------------------------------<br>momen gaya = Fd<br><br>ingat.... F = w = m g\u00a0 dan d = r\u00a0 \u00a0  G= 9,8 atau dibulatkan mnjdi 10m/s\u00b2<br><br>momen gaya = (mg)r<br>momen gaya = (2 x 10) 0,4<br>momen gaya = 20 x 0,4<br>momen gaya = 20 x 0,4r<br>momen gaya = 8\u00a0 Nm<br><br>3------------------------------------------------<br>\u03b1=momen gaya : momen inersia<br>\u03b1= 8/0,16<br>\u03b1= 50 rad/s\u00b2<br><br>jadikan jwbn terbaik :D<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tekanan-gas-yang-berada-dalam-suatu-ruangan-dikurangi-sehingga-me-983",
            "question": "tekanan gas yang berada dalam suatu ruangan dikurangi sehingga menjadi 1/2 nya hal ini menyebabkan suhu gas tersebut turun menjadi 3/4 nya ,tentukan perbandingan volume gas akhir dan awal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{1}{2} [/tex] :\u00a0[tex] \\frac{3}{4} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{6}{4} [/tex] = 3 : 2<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{P1 x V1}{T1} =  \\frac{P2 x V2}{T2} [/tex]\u00a0 ( di soal kamu P1=1/2 P2 dan T1=3/4 T2 ) paham kak? <br>lalu masukan ke persamaan <br>[tex] \\frac{P1 x V1}{T1} =  \\frac{1/2 P1 x V2}{3/4 T1} [/tex]<br>( coret T1 dan P1 )\u00a0 <br>V1=[tex] \\frac{1}{2}: \\frac{3}{4} [/tex] V2 <br>V1/V2 = 2/3 <br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-benda-tegar-281",
            "question": "Apa yang dimaksud benda tegar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "benda yang tidak akan berubah bentuknya setelah diberi suatu gaya pada benda tersebut.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "benda tegar adalah istilah dalam fisika terhadap benda yang tidak akan berubah bentuknya setelah diberikan gaya pada benda itu,pada benda tegar titik harus berada pada jarak yang sama,sehinga titik2 lainnya sering sekali berbentuk lingkaran :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-gaya-yang-bergantung-pada-waktu-498",
            "question": "Sebuah gaya yang bergantung pada waktu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gaya potensial, gaya kinetik, gaya apung, setau saya itu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batang-ab-homogen-panjangnya-80cm-dan-beratnya-18n-jika-ac-60cm-606",
            "question": "Batang AB homogen panjangnya\u00a080cm dan beratnya 18N. jika AC 60cm dan berat beban w 30N. tegangan tali BC \u00a0adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ini masuk materi medan magnet yah,,<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pegas-meregang-10-mm-ketika-di-tarik-oleh-gaya-2-n-berapa-985",
            "question": "sebuah pegas meregang 10 mm ketika di tarik oleh gaya 2 N. berapa pertambahan panjang ketika ditarik gaya 5 N",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m1/m2 = F2/F1<br>10/m2 = akar5/2<br>10/m2 = akar2,5<br>10/m2 = 1,58<br>m2 = 10/1,58<br>m2 = 6,3 mm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "termometer-a-yang-telah-ditera-menunjukkan-angka-30a-pada-titi-968",
            "question": "Termometer A yang telah ditera menunjukkan angka -30\u00b0A pada titik beku air, pada 90\u00b0A pada titik didih air, Maka suhu 60\u00b0A sama dengan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titik beku air 0\u00b0<br><br>suhu 60\u00b0A=-30/90 x 60<br>suhu 60\u00b0A=-1/3x60<br>suhu 60\u00b0A=-20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "satuan-momen-gaya-torsi-adalah-a-kg-m2s2-c-535",
            "question": "Satuan momen gaya ( torsi ) adalah...    a. kg m\u00b2s\u00b2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. kg\u00b2 m\u00b2 s \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0e. kg\u00b2 / m\u00b2 s\u00b2\r\nb. kg m\u00b2 / s\u00b2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. kg\u00b2 m\u00b2 / s\u00b2\r\n\r\nseorang penari balet berputar dengan kecepatan\u00a0\u03c91 sambil ,merentangkan tangannya dengan momen inersia I1. penari tersebut kemudian melipat tangannya hingga kecepatan sudutnya menjadi\u00a0\u03c92 dan momen inersianya menjadi I2. jika\u00a0\u03c92 = 2\u00a0\u03c92 maka...\r\na. I2 = I1/4\r\nb. I2 = I1/2\r\nc. I2 = I1\r\nd. I2 = 2 I1\r\ne. I2 = 4 I1",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "I2 = I1/4<br>b. I2 = I1/2<br>c. I2 = I1<br><span>d. I2 = 2 I<br>ini jawabnya gan</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Maaf mohon diperiksa kembali soalnya sepertinya terdapat kesalahan Satuan Momen Gaya(Torsi/Torka) = Nm atau Kgm\u00b2<br>Untuk Soal ke 2 tolong diperiksa kembali karena\u00a0\u03c92=\u00a02\u03c92 bagaimana dikerjakan ?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}